【港版國安法】憂引用「危及國家安全」條文任意拘留 英國更新對中國旅遊警示

英國更新對中國的旅遊警示，警告國民有被任意拘留的風險。「中國當局在部份情況下引用『危及國家安全』條文拘留外國人」，過往英國的警示未有提及有關任意拘留的風險，但英國外交部在網頁上的更新寫道：「包括英國國民在內有任意拘留的風險。」

英國駐北京大使館發言人指，有關指示更新後，以便「清楚、真實地反映最近事件……但我們的警示級別未有改變」。最近發生加拿大人、澳洲人、日本人及至少一名美國人在中國被當局以國家安全指控拘留，當中包括華裔澳洲籍記者成蕾，她8月中在北京被拘留，觸發中澳關係緊張。

另外美國則提升香港警示級別，國務院指出因應武肺疫情與「任意執法」情況，國民到港前須三思。國務院在其網站提到，港版國安法7月1日生效之後，中國單方面任意在港行使警察與治安權，顯示其意圖運用權力針對「其所謂的『分裂國家』行為、顛覆、恐怖主義、『勾結』外國勢力」等廣泛活動，又指新法涵蓋非香港居民及香港以外機構的罪行，令公開批評中國的美國公民被捕、驅逐、起訴的風險增加，並指中國的「維護國家安全公署已在港運作」。網站提到中國發動「文宣」，誣捏一些人挑起社會動盪，某些情況下更公開他們的個人資料，令他們在社交網站受到恐嚇。

英國已犯國安法

任意執法呢樣野真係打中西方國家要害，李桂華立下大功

6章66條魔鬼👹惡魔法，魔鬼盡在細節中！外國人入境要小心睇路

Circus團長, 好阿叻

====================
大家要注意資安，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI，可以識別您，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重資安被咬，好大機會包括和你塞admin同埋被綁架12人; 行蹤洩漏嘅原因:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?